日遊行促立港人權法

日遊行促立港人權法

遊行人士手持標語，促請日本政府制訂日版人權法。Twitter圖片

【本報訊】美國總統特朗普簽署人權法後，不少港人都希望各國跟隨美國步伐。有居住日本的港人昨下午在東京發起「日本萡香港人權法案竾」遊行，促請日本政府制訂日版人權法，結果有逾百人響應；除港人外，亦有日本人和在日台灣人，甚至有到日本旅遊的內地人支持。

相關新聞：市民籲罷食藍店：一啖一滴細路血

手風琴拉奏《榮光》

有參與遊行的人士於社交媒體Twitter上載昨日遊行情況，遊行隊伍日本當地時間下午3時半，在東京日比谷公園出發。他們在遊行開始前，先為反送中運動首位不幸墮樓死亡的抗爭者梁凌杰默哀，隨後拉起寫有促請日本政府制訂人權法的橫額出發，沿途高叫「光復香港，時代革命」、「Stand with Hong Kong」，又用日語叫喊「保護香港」、「保護人權」等口號。其中一名遊行發起人表示，希望能引起日本社會對香港關注，促請日方訂立日版人權法。

有日本人亦參與遊行，他帶着寫有「造反有理，革命無罪」、「驅逐共黨，光復香港」的標語。他認為，不同地方的政權都有不守諾言情況，故希望站出來，為香港發聲，並希望大家不要受傷；又用手風琴拉奏《願榮光歸香港》。另有在日工作的港人表示，美國簽署法案後，日本已多了政黨關注，雖然未知日本政府會否制訂法案，但作為港人亦應繼續發聲。

唔好意思 借個位推行動po
除夕夜 築人鏈
1月1 街度見
【重推-仲有冇火?】1231築人鏈 1月1日街上見！！！

請各位喺出post前貼多張日程表or文宣
咁文宣組就冇咁忙啦

咤叱歌曲投票link 👇👇👇

多謝居日手足